# Общие сведения

Do-it представляет из себя трекер дел как для повседневного использования так и для планирования сложных, взаимосвязанных событий или проектов. Приложение помогает отслеживать все запланированые дела и удобно формировать свою деятельность. Особенностью do-it является её многопользовательская составляющая, которая позволяет выстраивать отношения между задачами разных пользователей.
## Возможности "do-it"

* Создание задач, которые включают в себя:
    * Дату начала (можно опустить)
    * Дату конца (можно опустить, "пассивная" задача)
    * Дату изменения (пользователем не настраивается)
    * Дату создания
    * Тег (предпологается для каждой задачи уникальный)
    * Описание задачи
    * Приоритет (низкий, средний, высокий, критический)
    * Статус, который по большому счету будет автоматически изменятся (не начата, в процессе, завершена, провалена)
    * Зависимость. Здесь предполагается что каждая задача может иметь только одну зависимость с другой задачей, однако это не мешает разным задачам связываться с одной и той-же задачей. Типы зависимостей: Параллельная - зависимая задача не может быть завершена, пока главная в процессе. Блокирующая: зависимая задача не может быть начата, пока основная в процессе. Подзадача - дочерняя задача, на которую никаких ограничений не налаживается, выполнение основной влечет выполнение дочерней.
* Задачи группируются в группах (специальные контейнеры, которые позволяют группировать задачи по их типах). Здесь так же важно понимать, что у задач не может быть один и тот же тег, пусть они и в разных группах.
* Раздача доступов к своей задаче другим пользователям. Типы доступов: только чтение, запись.
* Связывание задачи различными зависимостями. Есть возможность связывать задачу как со своими задачами, так и с задачами другого пользователя, если тот дал доступ.
* Изменять свои задачи, и задачи других пользователей, если те дали доступ.
* Архивировать только свои задачи.
* Создавать менеджера задач. Это специальная абстракция, которая позволяет автоматизировать генерацию задача, на каком либо периоде. Она включает в себя:
    * Тег, который не должен совпадать с любым из тегов ваших задач.
    * Описание
    * Дату начала (можно опустить)
    * Дату конца (можно опустить, тогда задачи будут генерироваться бесконечно)
    * Период. Это интервал, с которым будут генерироваться новые задачи. Типы периодов: день, неделя, месяц. Их кол-во может быть любым. Пример 2-е недели, 11 дней, 2 месяца и т.д.

# Руководство пользователя

## Консольная версия
После установки пакетов вы можете обращаться к приложение через команду di. Для начала вам потребуется создать учетную запись. Делается это при помощи следующей команды
`$ di reg <user_name> <password>`
После вас попросят ввести пароль еще раз, и если пороли совпадут создастся учетная запись. Так же вы автоматически авторизуетесь в системе.
Если вы захотите сменить учетную запись, введите следующую команду
`$ di login <user_name>`
Чтобы добавить задачу, вам необходимо для начала создать временный файл (далее индекс):
`$ di create task`
Далее идет заполнение этого индекса всей необходимой инфромацией через команду `modt`
`$ di modt tag first`  - добавление тега (обязательно)
`$ di modt descript 'my first task'`  - добавление описания задачи (обязательно)
`$ di modt date begin 12:04:2018 ` и  `$ di modt date end 14:05:2018 12:00`  - даты начала и окончания задачи
`$ di modt priority <low/medium/height/critical`  - приоритеты задач
После заполнения всей необходимой информации вы можете добавить задачку при помощи команды  add
`$ di add task`  - это влечет за собой удаление временного файла
Если вы вдруг передумали создавать задачу, существует возможность сбросить индекс  `$ di reset task`
С менеджерами задач дела обстоят так же:  `$ di create manager` и `$ di add manager`
Заполнение индекса менеджера происходит по средствам команды  `modm`
`$ di modm tag first`  - добавление тега (обязательно)
`$ di modm descript 'my first task'`  - добавление описания задачи (обязательно)
`$ di modm date begin 12:04:2018`  и  $ `di modm date end 14:05:2018 12:00`  - даты начала и окончания задачи (обязательно)
Посмотреть состояние обоих индексов можно использую команду  `status`
$ `di status task`
$ `di status manager`
Для отображения всех задач используйте команду `show`
$ `di show <all/arch/group_name>`  - выводит все/архивированные/конкретной группы задачи на экран
Если вы хотите дать доступ к задаче другому пользователю используйте команду  `access` :
`$ di access <user> <task_tag> <access_right>`
Если вы хотите забрать доступ у пользователя, в качестве параметра  передайте  `reset`
Для связывания задач используйте команду  `link`
`$ di link <master_task> <sub_task> <dependece_type> <user>` - в dependece_type передавайте одно из значений: parallel, stoped, subtask. Последний параметр можно опустить, если вы связываете со своей задачей.
`$ di arch tag` используйте, если хотите поместить задачу с тегом tag в архив
Для редактирования задач придусмотрена команда  `edit` :
`$ di edit <task_tag> <task_field> <value>`
Иногда при вводе любой из команд вы можете увидеть сообщения, которые совсем не ожидали увидеть. Дело в том, что каждый раз при обращении к трекеру дел происходят все возможные проверки (не успели к сроку выполнить задачу, кто-то дал вам доступ и т.д.) и вся необходимая информация выводится в консоль.
Файл конфигураций "setting.ini" лежит в директории с трекером и хранит следующие настройки:
* path_for_users - путь к директории с пользователями (None означает директория трекера)
* path_for_log - путь к директории с логами (None ознчает директория трекера)
* notification - парамметры уведомлений записаные через '|', если они не одни
* auto_clear_messages - автоматически очищать уведомления при их первом отображении
## Установка библиотеки и приложения

Для установки библиотеки используйте  `$ python setuplib.py install`
После чего вы сможете импортировать данную библиотеку в своих проектах  `>>> import tasktracklib`
Для установки самого трекера используйте  `$ python setup.py install`
После чего вы сможете обращаться к трекеру через команду  `di`
